政府疑鬆章畀建制懶理缺貨 民建聯疑派CSI口罩

在武漢肺炎的陰霾下，港人口罩難求，有指「香港義工聯盟」購入十萬個口罩派發予綜援戶及長者，稱是「全港防疫清潔運動」一部份。《蘋果》翻查資料，發現此聯盟的榮譽贊助人為特首林鄭月娥，及被罷免的中聯辦前辦公室主任王志民。而市民領取口罩前，亦需提供電話、身份證號碼發領取綜援文件等多項資料，有違反私隱條例之嫌。另外，《蘋果》獲悉懷疑有建制區議員及團體，公然向居民派發由懲教工業組生產、提供予政府部門使用的口罩予市民。有立法會議員質疑政府為建制派「攞分」，將口罩提供建制團體派發，批評政府「分明利益輸送，就係搞政治，唔係處理疫情」。

「香港義工聯盟」高調派發十萬個口罩，引來不少網民關注。雖然「香港義工聯盟」字面上無甚政治色彩，但據其網站顯示，該聯盟榮譽顧問為全國人大前常委范徐麗泰及立法會前主席曾鈺成；而董事會及執委會主席均為全國政協委員譚錦球。至於該聯盟的團體會員，則包括民建聯義工團、工聯志願服務團、新界社團聯會義工團、香港福建社團聯會義工團等40多個親中團體。新民黨容海恩及全國政協委員簡松年則為聯盟義務法律顧問。

「香港義工聯盟」fb專頁昨日發帖，指聯盟撥款購買防疫用品，「免費派發給有需要的基層市民」，每名成功申請者可免費獲口罩5個。但市民領取口罩前，需填妥網上表格。根據網民截圖，表格內可揀選領取口罩地點，包括尖沙嘴、旺角、長沙灣、上環及大埔，而表格中亦列明申請人如符合領取綜援或65歲以上，「並附上相關證明文件副本，將獲優先考慮」。而截圖亦顯示表格內有一欄為「如以綜援家庭申請，請填寫家庭總人數」。《蘋果》今日再次查看有關表格，表格稱「因口罩數量有限，現時暫停申請」。

香港舊照片負責人余震宇亦在其fb專頁指，有關表格除相關文件副本外，亦要求市民提供出生日期、手提電話號碼、身份證號碼等資料，質疑聯盟「套取大量個人私隱，究竟用意何在？資料會怎樣處理？一概成疑」。亦有網民在「香港義工聯盟」fb專頁留言，並附上聯盟成員列表截圖，質疑「點解你哋可以搵到咁多口罩？要有背景識高官權貴先得？本報就該表格索取市民多項資料才可派發口罩有否違反私隱條例，已向私隱專員公署查詢，正待回覆。

民建聯疑派CSI口罩

《蘋果》亦接獲市民投訴，發現屯門欣田邨內有不少居民戴上由懲教工業組生產的「CSI口罩」，而該區區議員民建聯賴嘉汶今早亦有派發口罩，懷疑賴獲得屬於政府的CSI口罩派予居民。投訴者林先生指，如事件屬實，建制派就等同「以口罩換選票，同利益輸送無分別，等民建聯拎多啲選票」，並指「無諗過佢真係咁夠薑公開派CSI」。林又指，目撃菜檔店員亦戴着CSI口罩，他上前查詢時對方亦支吾以對。《蘋果》曾致電賴嘉汶，正待回覆。

戴着CSI口罩的居民不止在屯門欣田出現。「高登討論區」fb專頁下午亦發帖指，在屯門公園有不少跳舞的大媽及長者，至少5人均戴着寫有「CSI」字樣的口罩，諷「跳舞大媽為政府人員」，亦質疑「政府人員知法犯法私賣口罩圖利」。

而fb群組「荃灣海灣海濱居民谷」亦有網民指，荃灣海濱居民促進會早前派發口罩及消毒濕紙巾，當中有口罩寫有「CSI」字樣。有網民留言詢問促進會為何有CSI口罩派發時，促進會就回應指「咩係CSI口罩？」並稱「我哋所派嘅沒有」。不過據促進會在其fb專頁上載圖片，口罩的膠袋上貼有「香港工商總會荃灣分會荃灣歷屆區議員聯誼會」字樣。翻查資料，香港工商總會荃灣分會永遠名譽會長為廣東社團總會創會秘書長，「新中聯國貨有限公司」亦為此分會的永遠名譽會長。至於派發口罩的荃灣海濱居民促進會，成員莫遠君則為民建聯立法會議員陳恒鑌的前助理。《蘋果》就此亦已向懲教署查查詢，正等待回覆。

之前見賤聯有口罩派都估係政府俾佢哋

港共插你十幾刀，然後施捨膠布換選票

《蘋果》亦接獲市民投訴，發現屯門欣田邨內有不少居民戴上由懲教工業組生產的「CSI口罩」，而該區區議員民建聯賴嘉汶今早亦有派發口罩，懷疑賴獲得屬於政府的CSI口罩派予居民

「香港義工聯盟」fb專頁昨日發帖，指聯盟撥款購買防疫用品，「免費派發給有需要的基層市民」，每名成功申請者可免費獲口罩5個。但市民領取口罩前，需填妥網上表格。根據網民截圖，表格內可揀選領取口罩地點，包括尖沙嘴、旺角、長沙灣、上環及大埔，而表格中亦列明申請人如符合領取綜援或65歲以上，「並附上相關證明文件副本，將獲優先考慮」

在武漢肺炎的陰霾下，港人口罩難求，有指「香港義工聯盟」購入十萬個口罩派發予綜援戶及長者，稱是「全港防疫清潔運動」一部份。《蘋果》翻查資料，發現此聯盟的榮譽贊助人為特首林鄭月娥，及被罷免的中聯辦前辦公室主任王志民

私相授受

懲教署都係狗

HKTVMALL啲口罩......

直接去搶啦。take back what is rightfully yours.

政府吔屎啦, 記者會問鳩佢地啦

點解民賤聯有CSI口罩㗎？即係垃圾港共政府偷庫房啲口罩俾班人型垃圾啦

push

屌你老母我地前線部門咩口罩都冇，港共就派哂俾禮義廉

Push

又畀劉細良講中 政府過啲口罩畀民賤聯去派

推到有解釋為止

上水好多居民都係帶緊CSI口罩

議員去ICAC咗先

點解有啲係有啲唔係？